## Automation Pet проект на примере сайта https://demoqa.com/
Целью написания проекта автотестов было реализовать проверки на основной функционал сайта для каждого раздела с элементами, а также изучение и улучшение навыков работы с библиотеками и инструментами в процессе реализации поставленной задачи. 
При написание тестов был использован паттерн Page Object Model.

## Использованные технологии:
- ОС: CentOS 8.
- Docker Engine 24.0.2.
- Python 3.11.
- Libs: Pytest, Allure, Requests, Selenium.
- Образы Docker: Selenoid, Allure-docker-service.
- VirtualBox.
- Telegram.

## Уточнение перед началом.
Вся работа сделанная в рамках pet проекта хостится на моей локальной виртуальной машине и не доступна из всемирного интернета. Работа для того чтобы это было возможно в данном проекте не проводилась. Результаты в виде скриншотов, что получилось в итоге будут в секции Screens and GIFs. 

## Сделано до начала.
1) Написаны основные автотесты на языке Python для всех страниц сайта DEMOQA, которые проверяют функционал с помощью библиотеки Selenium.
2) В код внедрены декораторы фреймворка Allure для генерации отчета о прогоне тестов.
3) В коде проекта произведены доработки для возможности запуска автотестов на Remote сервере Selenoid (тесты проходили на версии браузера selenoid/chrome:113.0)

## Сделано после.
1) В VirtualBox был запущен ранее скаченный образ CentOS 8. 
2) Сконфигурирована ОС - скачен Docker и все нужные образы контейнеров для запуска автотестов. Для удобства работы была примонтирована shared_folder чтобы можно было перекидывать файлы в виртуальную машину.
3) Собран Docker image с автотестами.
4) Написан .gitlab-ci.yuml файл для запуска pipeline. 
5) Создан Telegram bot (DemoQA_Automation_Bot).
6) В Pipeline CI/CD внедрен код для отправки от его лица информации о результатах прогона тестов.

## Итог.
В конечном итоге был реализован полный CI/CD конвеер. От написания самих автотестов на языке Python до автоматического прогона тестов при commit-ах в Gitlab и отправке соответствующего сообщения со ссылкой на отчет в Allure в телеграмм бота.

## Screens and GIFs
### Использованные Docker images
![](images/docker_images.png)

### Запущенные сессии в Selenoid при прогоне тестов
![](images/selenoid_sessions.png)

### Демонстрация CI/CD + Allure отчеты
![](images/ci-cd+allure.gif)

### Уведомления о результатах тестов в боте Telegram
![](images/bot_reports.png)





